有疑似一名被送中青年消息。蘋果報料者說和其中一人有一面之緣

12名港人上月底涉偷渡往台灣時被廣東海警截獲，拘留在深圳鹽田看守所，至今被關押了20 天。繼盧思位代理的港人被指已經自己委託了兩名官派律師，另一名被拘留的香港青年李子賢的律師也已獲告知，李也在看守所自行聘請兩名律師，家屬並不知情。

據知，律師紀中久今早前往深圳公安局鹽田區分局交涉並投訴，他在信訪室等了半小時後，一名自稱是法制科的工作人員接待，紀中久把在看守所未能見到李子賢的情況告知，指當局對具有合法委托手續的律師阻礙會見是違法的，並特別指出，該案涉及香港居民，在辦案過程中更應謹守程序，避免損害大陸法治的形象。紀中久要求當局書面告之李子賢「聘請」的律師姓名、聘請渠道，也要求會見李子賢，以便當面核實委托律師事項。紀中久指出，偵查機關應當依法辦案，保障被告人辯護權。紀中久又說李子賢不過被捕大約20天，在家屬不知情的情況下竟然被聘請兩名律師，這種越俎代庖的行為令人懷疑。根據本報昨日獲提供的對話內容，家屬已經表明不會聘請該律師以外的其他律師。
另外，一名從外省到深圳為港人辦理案件的律師，也被他所在省份的國保要求退出代理案件，要脅稱否則可能會對他的律師執業生涯有嚴重影響，又要求他不要接受任何媒體採訪，他指對方稱案件十分敏感，涉及「港版國安法」，下周如果去深圳必須通知他們，國保人員會跟隨同去。
有一名同樣代理案件的律師對本報表示，目前總共已有六名律師前往要求會見當事人，但全都跟盧思位和紀中久一樣被「打回頭」，他估計當局直接安排了律師給六名被捕港人。

《蘋果》亦接獲報料，該報料人稱自己早前因為犯事被刑事拘留，在深圳鹽田看守所被扣押37天，其間有聽聞12名港人被捕事件，他指在周一 （7日）在接受完查問、返回監倉時，見到一名青年被押送，有人員問該青年的名字，他指青年回應為嚴文謙。報料人指自己與疑為嚴文謙的青年擦身而過，他頭髮被剃光，目光比較呆滯，自己第二日也獲釋，在港隔離中。